%%
%%	BHT-Thesis.sty
%%
%%	Dokumentklasse fuer Abschlussarbeiten der Beuth Hochschule für Technik Berlin
%%	S. Tschirley 2010
%%
%%      [v0.1 2010] initiale Version 
%%
%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Identification
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{bhtThesis}[2010/07/21 v0.1 Beuth-Hochschule Abschlussarbeit-Style]
\message{2010/07/21 v0.1 BHT-Thesis-Style, S. Tschirley, tschirley@bht-berlin.de}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Einbinden aller benoetigten Pakete
\RequirePackage{ifthen} 
\RequirePackage{ifpdf}
\RequirePackage{graphicx}                         %% Einbinden von Grafiken
\RequirePackage{array, tabularx}                  %% Tabellenerweiterungen
\RequirePackage{multicol}                         %% dto.
\RequirePackage{xcolor}                           %% Farbgebung im Text
\RequirePackage{fancyunits}                       %% Einheiten beim Namen nennen
\RequirePackage[xcolor]{changebar}                %% Changebars am Rand 

%% Eingabe
\RequirePackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,ngerman]{babel}
\RequirePackage{ae,pifont}

%% Standardschriftart für den Text festlegen
\RequirePackage{times}                            %% Standardfont: Times (PS)
%%\RequirePackage{utopia}                         %% Standardfont: Utopia
%%\Requirepackage{arial}
%%\RequirePackaga{palatino}

%% Mathematik
\RequirePackage{amssymb, amsmath}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Variablendefinition und deren Voreinstellung festlegen
%

\newcommand{\version}[1]{\setboolean{@versionset}{true} 
  \renewcommand{\theversion}{#1}} 
\newcommand{\datum}[1]{\renewcommand{\thedatum}{#1}}
\newcommand{\autor}[1]{\renewcommand{\theautor}{#1}}
\newcommand{\edvnr}[1]{\renewcommand{\theedvnr}{#1}}
\newcommand{\titel}[1]{\renewcommand{\thetitel}{#1}}
\newcommand{\untertitel}[1]{\renewcommand{\theuntertitel}{#1}}
\newcommand{\fachbereich}[1]{\renewcommand{\thefachbereich}{#1}}
\newcommand{\studiengang}[1]{\renewcommand{\thestudiengang}{#1}}
\newcommand{\thesistyp}[1]{\renewcommand{\thethesistyp}{#1}}
\newcommand{\abschluss}[1]{\renewcommand{\theabschluss}{#1}}
\newcommand{\betreuerFeld}[1]{\renewcommand{\thebetreuerFeld}{#1}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Farbdefinitionen
\xdefinecolor{HKS51}{rgb}{0,0.593,0.629}          %% HKS51, BHT türkis
\xdefinecolor{HKS13}{rgb}{0.937,0.094,0.117}      %% HKS13, BHT rot

\newcommand{\headcolor}{HKS51}
\newcommand{\alertcolor}{HKS13}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Internals
\newcommand{\theversion}{0.0}      
\newcommand{\thedatum}{\today}
\newcommand{\theautor}{Autor angeben!}
\newcommand{\theedvnr}{123 456}
\newcommand{\thetitel}{Titel angeben!}
\newcommand{\theuntertitel}{}
\newcommand{\thefachbereich}{Fachbereich angeben}
\newcommand{\thestudiengang}{Studiengang angeben}
\newcommand{\thethesistyp}{Bachelorarbeit}
\newcommand{\theabschluss}{Bachelor of Engineering (B.Eng.)}
\newcommand{\thebetreuerFeld}{}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Variablen
\newboolean{@pdfused}           \setboolean{@pdfused}{false}
\newboolean{@entwurfset}        \setboolean{@entwurfset}{true}
\newboolean{@abgabeset}         \setboolean{@abgabeset}{true}
\newboolean{@versionset}        \setboolean{@versionset}{true}
\newboolean{@versionsdatum}      \setboolean{@versionsdatum}{true}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PDF output oder DVI output erkennen
%
\ifx\pdfoutput\undefined
  \pdffalse % we are not running PDFLaTeX
  \message{BHT style for LaTeX is used.}
  \setboolean{@pdfused}{false}
\else
  \pdfoutput=1 % we are running PDFLaTeX
  \pdftrue
  \message{BHT style for pdfLaTeX is used}
  \setboolean{@pdfused}{true}
\fi

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Geometrisches ...
\setlength\paperheight     {297mm}
\setlength\paperwidth  	   {210mm}
\setlength\headheight      {2ex}
\setlength\headsep         {2ex}
\setlength\footskip        {25\p@}
\setlength\textwidth       {150mm}
\setlength\textheight      {245mm}
\setlength{\@tempdima}     {\paperwidth}
\addtolength{\@tempdima}   {-2in}
\addtolength{\@tempdima}   {-\textwidth}
\setlength\oddsidemargin   {0.5\@tempdima}
\setlength\evensidemargin  {\oddsidemargin}
\setlength{\@tempdima}     {\paperheight}
\addtolength{\@tempdima}   {-3in}
\addtolength{\@tempdima}   {-\textheight}
\setlength\topmargin       {.5\@tempdima}
\setlength\footnotesep     {12\p@}
\setlength{\skip\footins}  {8\p@ \@plus 2\p@ \@minus 6\p@}
\setlength{\marginparsep}  {1pt}
\setlength{\marginparwidth}{20mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Seitenlayout
\RequirePackage{fancyhdr}

\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}

\lhead[\thepage]{\slshape \rightmark}
\chead{}
\rhead[\slshape \leftmark]{\thepage}
\lfoot[]{}
\cfoot{}
\rfoot[]{}


\fancypagestyle{plain}{%
  \fancyhf{} %
  \renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
}

\headheight=14pt	%% Unterdr"ucken von Overfull \vbox (1.59999pt too high) has.. 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Optionen

\DeclareOption{entwurf}
    {
      \setboolean{@entwurfset}{true}
      \setboolean{@abgabeset}{false}
    }

\DeclareOption{abgabe}
    {
      \setboolean{@entwurfset}{false}
      \setboolean{@abgabeset}{true}
    }



%% Setzen des defaults und verarbeiten
\ExecuteOptions{entwurf}
\ProcessOptions 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Kommandos
\renewcommand{\maketitle}{\bhtTitelSeite}

%% Text als Neu markieren
\cbcolor{HKS13}
\ifthenelse{\boolean{@entwurfset}}
    {
      \newenvironment{neu}
          {{\textcolor{HKS13}{\textbf{NEU}}}
            \cbstart[1mm]
          }
          {
            \cbend
          }
    }
    {
      \newenvironment{neu}{}{}
    }

%% kurze Randsnotiz mit Text 
\ifthenelse{\boolean{@entwurfset}}
    {
      \newcommand{\anno}[1]	                %% kurze Randnotiz mit Text
	  {\marginpar{\textcolor{HKS13}{
		{\LARGE\ding{46}}\\%
		{\begin{scriptsize}\begin{sf}%
		      \slshape %
		      #1%
		\end{sf}\end{scriptsize}}
	  }}}
    }
    {
      \newcommand{\anno}[1]{}
    }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Start des Dokuments
\AtBeginDocument
    {
      \ifthenelse{\boolean{@entwurfset}}
          { 
            \RequirePackage{draftwatermark}
            \SetWatermarkText{Entwurf}
            \SetWatermarkLightness{0.9}
            \SetWatermarkFontSize{3cm}
            \SetWatermarkAngle{45}  
          }
          {
            % nüscht
          }
    }


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% User Macros 

\ifthenelse{\boolean{@pdfused}}
     {
       \newcommand{\hslogo}{BHT-Logo-Basis.pdf}
     }
     {
       \newcommand{\hslogo}{BHT-Logo-Basis.eps}
     }
\newcommand{\hslogoscaled}[1]{{\mbox{\includegraphics[width=#1]\hslogo}}}

\newcommand{\hsfont}{}%    {\fontfamily{phv}\fontseries{m}\fontshape{n}\selectfont}
\newcommand{\hsheadfont}{}%{\fontfamily{phv}\fontseries{b}\fontshape{n}\selectfont}

\newcommand{\bhtTitelSeite}
    {
      \thispagestyle{empty}
      \parindent=1em
      \begin{minipage}[b]{0.7\textwidth}
       
        \ifthenelse{\boolean{@entwurfset}}
            {
              \begin{hsfont}
                \begin{tiny}
                  \raggedright
                  % Versionsnummer, wenn gesetzt
                  \ifthenelse{\boolean{@versionset}}
                       {Version \theversion\\}
                       {}
                       % Datum der letzten Änderung, falls gewünscht
	               \ifthenelse{\boolean{@versionsdatum}}
                       {letzte Änderung: \today \\}
		       {}
                \end{tiny}
              \end{hsfont}
            }
            {              
              % leer
              ~\hfill~
            }
      \end{minipage}
      \begin{minipage}[b]{0.3\textwidth}
        \hslogoscaled{\textwidth}
      \end{minipage}

      \textcolor{HKS51}{\rule{\linewidth}{1mm}}
      \vspace*{\stretch{1}}
      \begin{center}
        \begin{hsheadfont}
          \textcolor{\headcolor}{\huge \textbf{\thetitel}}
        \end{hsheadfont}
      \end{center}
      \vspace*{\stretch{0.5}}
      %
      \begin{hsheadfont}
        \begin{center}
          \Large{\theuntertitel}
        \end{center}
      \end{hsheadfont}
      \vspace*{\stretch{0.5}}
      %
      \begin{center}
        \begin{hsfont}
          vorgelegt von\\[2ex]
          {\Large\theautor}\\[2ex]
          EDV.Nr.:\theedvnr\\[2ex]
          dem Fachbereich \thefachbereich\\
          der Beuth Hochschule für Technik Berlin
          vorgelegte \thethesistyp \\
          zur Erlangung des akademischen Grades\\
          \textbf{\theabschluss}\\
          im Studiengang\\
          \textbf{\thestudiengang}
        \end{hsfont}
      \end{center}
     
      \vspace*{\stretch{1}}
       \begin{center}
         Tag der Abgabe \thedatum 
       \end{center}
         
      \vspace*{\stretch{1}}
      
      \thebetreuerFeld
      
      %
      \vspace*{\stretch{2}}

      \textcolor{HKS51}{\rule{\linewidth}{1mm}}\\[1.5ex]
       \begin{hsheadfont}
         % leer
         ~\hfill~
       \end{hsheadfont}
    }

